[
    {
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o acabo la Segunda Guerra Mundial?",
        "eleccionUsuario": "1939",
        "correcta": false
    },
    {
        "pregunta": "\u00bfQu\u00e9 acontecimiento marc\u00f3 el inicio de la Revoluci\u00f3n Francesa en 1789?",
        "eleccionUsuario": "La firma del Tratado de Versalles",
        "correcta": false
    },
    {
        "pregunta": "\u00bfQui\u00e9n fue el primer emperador romano?",
        "eleccionUsuario": "Augusto",
        "correcta": true
    },
    {
        "pregunta": "\u00bfCu\u00e1l es considerado el primer documento constitucional escrito del mundo?",
        "eleccionUsuario": "La Carta Magna",
        "correcta": true
    },
    {
        "pregunta": "\u00bfEn qu\u00e9 a\u00f1o cay\u00f3 el Imperio Romano de Occidente?",
        "eleccionUsuario": "509 d.C.",
        "correcta": false
    }
]